【抗暴之戰】CNN訪爆眼印尼女記者 「我們不是在戰地」憂記者被警針對

【抗暴之戰】CNN訪爆眼印尼女記者 「我們不是在戰地」憂記者被警針對

印尼籍女記者Veby Mega Indah接受CNN訪問。(互聯網)

香港警方濫暴持續打壓示威者及記者，造成多人受傷，其中9月29日在灣仔採訪期間被警員以橡膠子彈射傷右眼的印尼籍女記者Veby Mega Indah，仍在醫院留醫。她接受美國有線新聞網絡（CNN）訪問時指，自己身為記者已多次上前線採訪，「這真是瘋狂，我們不是在戰地」，她又憂慮記者被警方針對。

Veby中槍後三周已接受兩次手術，她不禁嘆道：「我不知道如何回答……我不知道會發生甚麼事。」姊姊知道Veby出事後由印尼趕來照顧她，安撫不時在夜晚回想事發經過而不安的她。姊姊也不忍Veby身心受傷，她哭訴說：「這段時間對她來說很難過。」
Veby指自己來港後主要採訪香港示威對外傭的影響，當日去灣仔採訪時用手機直播事發經過，她指已多次上前線，自己職責是報道真相，擔心記者被警方針對，「……沒有人應該被槍擊的，這真是瘋狂，我們不是在戰地」。

她的代表律師韋智達（Michael Vidler）在CNN採訪當日向她展示一段片段，顯示警員臨上警車離開前，仍轉身向現場記者投擲催淚彈，她不禁說出：「我的天啊！」

韋智達說：「（當局）拒絕承認有警員失控的事實是一個問題……（我們）見到警員出現不當行為的情況有升級。」Veby與律師已要求警方提供開槍警員的姓名以進行民事起訴，但警方至今一直拒絕透露警員姓名。Veby難過地表示：「如果是一名警員中槍，他不會被遺留在醫院內3星期，在想究竟發生甚麼事，為甚麼這件事會發生。」

美國有線新聞網絡

2019區選專頁
光復香港 11.24踢走共產黨
-----------------------------

唔理咩國籍，正常人都知班黑警失控，係叻哥果班藍絲先重覺得黑警重係為民服務